---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷۱ - استقبال از حافظ
---
# شمارهٔ ۱۷۱ - استقبال از حافظ

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلم جز داغ نومیدی ز جان حاصل همین دارد</p></div>
<div class="m2"><p>که پیوسته ز ابرویت بلایی در کمین دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نکوخواه توام جانا و می ترسم که بی جُرمی</p></div>
<div class="m2"><p>بگردی از نکوخواهان چو بدگویت براین دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چه سود از باغ بلبل را که بی زلف و عذار تو</p></div>
<div class="m2"><p>نه تاب سنبل رعنا نه برگ یاسمین دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگرچه از شرف خورشید را پا بر سر چرخ است</p></div>
<div class="m2"><p>ولی پیش مه روی تو رویی بر زمین دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خیالی را به دشنامی نوازش می کنی هر دم</p></div>
<div class="m2"><p>چو لطفی می‌کنی باری خدایت بر همین دارد</p></div></div>